<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Post-rsses on Centre Spatial de Kerbin</title>
    <link>https://ganlhi.github.io/csk-blog/post/index.xml</link>
    <description>Recent content in Post-rsses on Centre Spatial de Kerbin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2017 09:10:19 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ganlhi.github.io/csk-blog/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Premier vol habité : Icarus</title>
      <link>https://ganlhi.github.io/csk-blog/post/Y01D072_succes_icarus/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2017 09:10:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ganlhi.github.io/csk-blog/post/Y01D072_succes_icarus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le Centre Spatial de Kerbin a le plaisir de vous annoncer le succès du premier vol habité de ce programme spatial !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avec deux jours de retard par rapport aux prévisions initiales, la mission &lt;a href=&#34;https://ganlhi.github.io/csk-blog/missions/icarus/&#34;&gt;Icarus&lt;/a&gt; a été lancée dans la matinée, et s&amp;rsquo;est déroulée à merveille.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le pilotage de la fusée et la gestion de la rentrée atmosphérique étaient entièrement gérés par l&amp;rsquo;ordinateur de bord; néanmoins le vétéran de nos astronautres, Jebediah Kerman, se trouvait à bord et a pu mener diverses observations et vérifications techniques durant les deux orbites qu&amp;rsquo;a duré la mission.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Vidéo de la mission :&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/C1F98-8PC0I&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Succès de la mission Apogée</title>
      <link>https://ganlhi.github.io/csk-blog/post/Y01D030_succes_apogee/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 08:12:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ganlhi.github.io/csk-blog/post/Y01D030_succes_apogee/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Comme prévu par le calendrier, le lancement de la &lt;a href=&#34;https://ganlhi.github.io/csk-blog/missions/apogee/&#34;&gt;mission Apogée&lt;/a&gt; a eu lieu ce matin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À 10h heure locale, la mise à feu du premier étage du lanceur Vagabond a marqué le début de cette mission historique. La fusée a alors suivi la trajectoire prévue, guidée par son ordinateur de bord. Les étages 2 et 3 se sont également comporté comme prévu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La poussée finale permettant la mise en orbite du satellite a été effectuée avec son propre moteur, et à T+44 minutes, le premier satellite conçu par le CSK était en orbite stable !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À T+78 minutes, Apogée survolait le centre spatial. Son programme indiquait alors qu&amp;rsquo;il devait s&amp;rsquo;orienter de manière à pointer sa caméra vers le sol, et une fois stable activer la dite caméra afin de prendre une photo et la transmettre par radio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette étape n&amp;rsquo;a été qu&amp;rsquo;un demi-succès car au lieu de se stabiliser, le satellite a continué à tourner sur lui-même. Heureusement, lors de la seconde rotation, il a tout de même activé sa caméra et a transmis la photo suivante :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ganlhi.github.io/csk-blog/images/missions/Apogee/Apogee.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Vidéo de la mission :&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/a7ceCzDteW8&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Annonce de la mission Apogée</title>
      <link>https://ganlhi.github.io/csk-blog/post/Y01D020_annonce_apogee/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 13:02:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ganlhi.github.io/csk-blog/post/Y01D020_annonce_apogee/</guid>
      <description>&lt;p&gt;À la sortie d&amp;rsquo;une réunion du comité directeur du CSK, l&amp;rsquo;administrateur Elijah Kerman a une annonce à faire :&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nous avons le plaisir de vous annoncer que d&amp;rsquo;après nos ingénieurs, la mission &lt;a href=&#34;https://ganlhi.github.io/csk-blog/missions/apogee/&#34;&gt;Apogée&lt;/a&gt; pourra bien être lancée dans dix jours, comme prévu initialement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Notre service de presse se tient à votre disposition pour vous fournir tous les détails publics concernant cette &lt;a href=&#34;https://ganlhi.github.io/csk-blog/missions&#34;&gt;mission&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merci de votre attention !&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouverture du centre spatial</title>
      <link>https://ganlhi.github.io/csk-blog/post/Y01D001_ouverture/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 11:58:28 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ganlhi.github.io/csk-blog/post/Y01D001_ouverture/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En direct du nouveau Centre Spatial de Kerbin, l&amp;rsquo;administrateur Elijah Kerman :&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mesdames et messieurs les journalistes, je vous souhaite la bienvenue au Centre Spatial de Kerbin !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme vous le savez, pendant de nombreuses années la recherche et l&amp;rsquo;exploration spatiales ont été synonymes de compétition, de rivalité, entre les nations de notre monde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heureusement ces jours sombres sont derrière nous ! Suite à une série de débats publics menés par nos plus illustres scientifiques, la classe politique ainsi que l&amp;rsquo;opinion publique se sont rangés massivement derrière un projet de gouvernement fédéral mondial, ainsi qu&amp;rsquo;un agence spatiale unifiée ayant pour objectif de permettre à la race kerbale de coloniser notre système solaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est donc avec un grand plaisir qu&amp;rsquo;en ce premier jour du nouveau calendrier de Kerbin, j&amp;rsquo;inaugure le tout nouveau centre spatial ! Veuillez me suivre, nous allons débuter la visite&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pour suivre la visite, cliquez sur &amp;ldquo;Le centre spatial&amp;rdquo; dans le menu principal&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>