<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vaisseaux-rsses on Centre Spatial de Kerbin</title>
    <link>https://ganlhi.github.io/csk-blog/vaisseaux/index.xml</link>
    <description>Recent content in Vaisseaux-rsses on Centre Spatial de Kerbin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Jan 2017 16:19:46 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ganlhi.github.io/csk-blog/vaisseaux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Pélerin</title>
      <link>https://ganlhi.github.io/csk-blog/vaisseaux/pelerin/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 16:19:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ganlhi.github.io/csk-blog/vaisseaux/pelerin/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Dès le début du développement du lanceur &lt;a href=&#34;https://ganlhi.github.io/csk-blog/vaisseaux/vagabond/&#34;&gt;Vagabond&lt;/a&gt;, il est très vite apparu qu&amp;rsquo;un lanceur plus lourd allait être rapidement nécessaire, en particulier pour les premiers vols habités. La conception du Pélerin a alors débuté en parallèle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce lanceur, d&amp;rsquo;un diamètre plus important que son petit frère, est capable d&amp;rsquo;emmener en orbite basse une charge d&amp;rsquo;un peu plus d&amp;rsquo;une tonne. Ceci dit, il a avant tout été conçu pour lancer la capsule &lt;a href=&#34;https://ganlhi.github.io/csk-blog/vaisseaux/icarus/&#34;&gt;Icarus&lt;/a&gt;, qui pèse près de deux tonnes. Celle-ci étant équipée d&amp;rsquo;un moteur orbital, elle doit donc terminer la mise en orbite par ses propres moyens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La masse du lanceur au décollage est d&amp;rsquo;environ 85 tonnes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ganlhi.github.io/csk-blog/images/vaisseaux/Pelerin/BP.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;caractéristiques-techniques&#34;&gt;Caractéristiques techniques&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le Pélerin est un lanceur à deux étages à propulsion liquide, utilisant tous deux le même type de moteur : le &lt;em&gt;Merlin 1D&lt;/em&gt;. Ce moteur produit une poussée de 267,9 kN au niveau de la mer (304 kN dans le vide), pour une Isp de 282 secondes (320 secondes respectivement). Le est également orientable de 5°.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;premier-étage&#34;&gt;Premier étage&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Embarquant du kérosène (16,7 tonnes) et de l&amp;rsquo;oxygène liquide (20,5 tonnes), cet étage de 1,875 mètres de diamètre est propulsé par un groupe de quatre moteurs &lt;em&gt;Merlin 1D&lt;/em&gt;, fournissant une poussée totale de 1071,6 kN au décollage.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;deuxième-étage&#34;&gt;Deuxième étage&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le deuxième étage, du même diamètre que le premier, est un peu plus court et n&amp;rsquo;embarque que 13,2 tonnes de kérosène et 16,15 tonnes d&amp;rsquo;oxygène liquide. Il est propulsé par deux moteurs &lt;em&gt;Merlin 1D&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Icarus</title>
      <link>https://ganlhi.github.io/csk-blog/vaisseaux/icarus/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 16:19:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ganlhi.github.io/csk-blog/vaisseaux/icarus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Premier vaisseau habité conçu par le CSK, la capsule Icarus est capable d&amp;rsquo;emporter une personne en orbite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ganlhi.github.io/csk-blog/images/vaisseaux/Icarus/BP.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sa conception est relativement simple. La capsule elle-même embarque une batterie électrique, des réserves d&amp;rsquo;oxygène et un peu de monergol pour les petits propulseurs d&amp;rsquo;attitude placés de part et d&amp;rsquo;autre de la porte. Au sommet de la capsule se trouve le parachute.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la phase de rentrée atmosphérique, un bouclier thermique est attaché sous la capsule.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, un module de service est situé en dessous du bouclier thermique. Ce module est largué au début de la rentrée atmosphérique et se consume dans la haute atmosphére. Il contient de l&amp;rsquo;&lt;a href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/A%C3%A9rozine_50&#34;&gt;Aérozine 50&lt;/a&gt; (478 kg) et du &lt;a href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/Peroxyde_d%27azote&#34;&gt;NTO&lt;/a&gt; (942 kg) pour alimenter un moteur &lt;em&gt;SuperDraco L&lt;/em&gt; (poussée dans le vide : 35 kN, Isp : 325 s).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Juste au dessus du moteur se trouvent de petits propulseurs d&amp;rsquo;attitude alimentés par une petite réserve de monergol située dans le module de service. Ce monergol alimente également une pile à combustible fournissant de l&amp;rsquo;électricité au vaisseau lors de son séjour en orbite.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apogée</title>
      <link>https://ganlhi.github.io/csk-blog/vaisseaux/apogee/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 12:51:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ganlhi.github.io/csk-blog/vaisseaux/apogee/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ce satellite, nommé d&amp;rsquo;après la mission qu&amp;rsquo;il doit accomplir, &lt;a href=&#34;https://ganlhi.github.io/csk-blog/missions/apogee/&#34;&gt;Apogée&lt;/a&gt;, est le premier conçu par le CSK.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est un satellite relativement simple, équipé d&amp;rsquo;une batterie, de panneaux solaires, d&amp;rsquo;une antenne omni-directionelle, et surtout d&amp;rsquo;une caméra qui doit lui permettre d&amp;rsquo;accomplir sa mission.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ganlhi.github.io/csk-blog/images/vaisseaux/Apogee/BP.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La caméra est assez rudimentaire, et ne délivre que des images en noir et blanc assez bruitées. Mais elle a la capacité de résister aux rigueurs de l&amp;rsquo;espace; de plus les images qu&amp;rsquo;elle produit sont d&amp;rsquo;assez basses résolution pour être facilement transmises au sol grâce à la petite antenne du satellite.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vagabond</title>
      <link>https://ganlhi.github.io/csk-blog/vaisseaux/vagabond/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 08:57:41 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ganlhi.github.io/csk-blog/vaisseaux/vagabond/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Le lanceur Vagabond est le premier lanceur conçu par le CSK. Ses capacités lui permettent de lancer en orbite basse de Kerbin de petites charges jusqu&amp;rsquo;à 400 kg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Initialement conçu pour la mission &lt;a href=&#34;https://ganlhi.github.io/csk-blog/missions/apogee/&#34;&gt;Apogée&lt;/a&gt;, la particularité de ce lanceur est de ne pas disposer de son propre ordinateur de bord. Il doit donc être interfacé avec celui de sa charge utile pour être controllé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ganlhi.github.io/csk-blog/images/vaisseaux/Vagabond/BP.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;caractéristiques-techniques&#34;&gt;Caractéristiques techniques&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le Vagabond est un lanceur à trois étages : un premier étage à propulsion solide et deux à propulsion liquide. Au lancement, sa masse est d&amp;rsquo;environ 25,3 tonnes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;premier-étage&#34;&gt;Premier étage&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le premier étage du Vagabond est constitué d&amp;rsquo;un propulseur à poudre &lt;em&gt;SRB-C&lt;/em&gt; contenant près de 9,8 tonnes de combustibles, et fournissant une poussée de 164 kN au niveau de la mer pour une Isp de 210 secondes. Il est doté d&amp;rsquo;une tuyère orientable de 2° pour assurer le contrôle d&amp;rsquo;attitude du Vagabond pendant la première phase du vol.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;deuxième-étage&#34;&gt;Deuxième étage&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le deuxième étage est un étage à propulsion liquide fonctionnant avec du kérosène (4,1 tonnes) et de l&amp;rsquo;oxygène liquide (5 tonnes). La poussée est assurée par un moteur &lt;em&gt;Merlin 1C&lt;/em&gt;, fournissant 197 kN de poussée dans le vide, pour une Isp de 305 secondes. Sa tuyère est orientable de 5°.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;troisième-étage&#34;&gt;Troisième étage&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;étage supérieur fonctionne avec un couple carburant/comburant hypergolique : &lt;a href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/A%C3%A9rozine_50&#34;&gt;Aérozine 50&lt;/a&gt; comme carburant, et le &lt;a href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/Peroxyde_d%27azote&#34;&gt;péroxyde d&amp;rsquo;azote, ou NTO&lt;/a&gt; comme comburant. Le réservoir de cet étage contient 670 kg d&amp;rsquo;Aérozine 50 et 1080 kg de NTO. Le moteur est un &lt;em&gt;LR81-8096&lt;/em&gt; fournissant 31 kN de poussée dans le vide pour une Isp de 300 secondes. Sa tuyère est orientable de 2,5°.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cet étage contient également un peu de monergol (10 kg) est dispose de quatre propulseurs RCS à la base du réservoir, pour permettre l&amp;rsquo;orientation de l&amp;rsquo;étage alors que le moteur est éteint (pendant une phase de vol balistique avant une maneuvre par exemple).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il y a également une caméra placée sur le flanc du réservoir, qui permet aux équipes au sol de s&amp;rsquo;assurer de la bonne séparation des étages inférieurs pendant l&amp;rsquo;ascension.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, une coiffe constituée de quatre panneaux protège la charge utile montée au dessus de ce troisième étage.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>