<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Missions-rsses on Centre Spatial de Kerbin</title>
    <link>https://ganlhi.github.io/csk-blog/missions/index.xml</link>
    <description>Recent content in Missions-rsses on Centre Spatial de Kerbin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Dec 2016 11:56:47 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ganlhi.github.io/csk-blog/missions/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Apogée</title>
      <link>https://ganlhi.github.io/csk-blog/missions/apogee/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 11:56:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ganlhi.github.io/csk-blog/missions/apogee/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;La mission Apogée a pour objectif de réaliser la première mise en orbite d&amp;rsquo;un satellite artificiel autour de Kerbin. Afin de valider l&amp;rsquo;ensemble des expérimentations et des calculs passés, il est prévu de placer en orbite basse un petit satellite dont la mission, très simple, consistera à prendre une photo de notre belle planète, lors de son passage au dessus du centre spatial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le satellite sera placé sur une trajectoire quasiment orbitale par un lanceur &lt;a href=&#34;https://ganlhi.github.io/csk-blog/csk-blog/vaisseaux/vagabond&#34;&gt;Vagabond&lt;/a&gt;. Puis, le satellite terminera la mise en orbite par son propre moyen de propulsion, un petit moteur à ergols liquides.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce satellite porte tout simplement le nom de la mission: &lt;a href=&#34;https://ganlhi.github.io/csk-blog/csk-blog/vaisseaux/apogee&#34;&gt;Apogée&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;calendrier&#34;&gt;Calendrier&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La conception du satellite ayant débuté un peu avant la date zéro du nouveau calendrier, le lancement devrait avoir lieu aux alentours du trentième jour de l&amp;rsquo;année.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Certains s&amp;rsquo;étaient prononcés pour un lancement du Vagabond embarquant une charge fictive, afin de tester le lanceur, mais étant donné que le lanceur lui-même coûte bien plus cher que le petit satellite, il a été décidé de tenter d&amp;rsquo;accomplir la mission dès le premier lancement.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>